# Лабораторная работа №7
### Выполнил студент ПИбд-41 Ахметов Тимур
### Тема: Рекуррентная нейронная сеть и задача генерации текста

**Как запустить лабораторную работу**

* Необходимо установить: python, sklearn, numpy
* Запустить команду `main` из класса `main.py`

**Что делает программа**

* Считывает текст из файла
* Преобразует полученный текст в уникальный набор символов
* Генерирует батчи
* Создает и обучает рекуррентную нейронную сеть
* Генерирует текст по завершении заданного количества эпох обучения модели

Для генерации текста был взят художественный текст на латинском (согласно варианту), находящийся в файле `warandpeace.txt`


### Результаты экспериментов

PREDICTION:  ly wished that they would help him and bring him back to life, which seemed to him so beautiful now 

Для получения текущего результата нейросеть прошла 64 эпохи обучения, снизив свою ошибку с 3.1071 до 0.2593

### Выводы
По итогу обучения РНН выдала вполне удовлетворительный текст